一周四宗 登革熱爆發 全為本地感染 衞生署恐社區淪陷

2018年08月15日

一周四宗 登革熱爆發
全為本地感染 衞生署恐社區淪陷

■今年首宗登革熱患者居於荔景浩景臺。

【本報訊】本港一周內連爆4宗本地登革熱感染個案，亦是今年內首4宗個案，4人分別居於葵青、黃大仙及長洲。衞生防護中心昨日兩度召開記者會交代，總監黃加慶承認情況不尋常，不排除社區陸續出現已發病但未確診或未通報個案。感染及傳染病專科醫生曾祈殷警告，登革熱已成本港風土病，若政府不盡快處理、加上天氣濕熱，恐出現更多本地個案甚至大爆發。

記者：于健民 袁樂婷

衞生署衞生防護中心昨日下午開記招，先公佈今年首宗本地感染登革熱個案，一名居於荔景浩景臺的17歲男學生，上周二開始發高燒、喉痛及肌肉痛等，其後兩度求醫並留醫至今。他在潛伏期內沒有外遊，但經常到藍田晒草灣遊樂場打棒球，他曾稱該處多蚊，惟無印象自己曾被蚊叮。

疫苗未在港註冊

至昨晚中心再次召開記者會，公佈另外3宗本地登革熱個案，包括一名居於葵盛西邨的78歲男子，他由8月2日開始發燒及頭痛，兩日後到瑪嘉烈醫院求診，昨日確診；男病人在潛伏期內曾到清水灣第二泳灘游泳，並曾被蚊咬，其同住兒子則沒有病徵。

另外兩宗個案，一宗為居於黃大仙翠竹花園的76歲長期病患女子，她曾到過附近的鳳凰新邨街市及獅子山，在8月8日發燒及出皮疹，兩日後到伊利沙伯醫院求診。另一名為居於長洲的84歲女子，她在8月7日開始發燒，三日後到東區醫院求診，其後確診，潛伏期內在長洲活動。

衞生防護中心總監黃加慶指，四名病人均已退燒，情況穩定。他指出，今年在8月才錄得首宗本地個案，對比過往數年不算早，但承認4宗個案在8月2日至8月8日的七日內發病，屬短時間內爆發，也是近年首次出現這種情況。

黃說不排除會再有本地登革熱個案，未來數月會加強監測，但他強調現階段沒有流行病學證據，證明4宗個案互有關連。

至於首宗個案的男子所居的浩景臺，與78歲男病人求醫的瑪嘉烈醫院相距只有數百米，食環署防治蟲鼠主任主管李明偉指，現階段未能證明兩者有關連。衞生防護中心今日將到患者住所、潛伏期到過地方的方圓500米範圍滅蚊，又會收集成蚊樣本做測試。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷認為，現階段難定斷登革熱是否爆發，但登革熱病毒可以在蚊子身體「一代傳一代」，已形成風土病，政府若不盡快妥善處理，隨時引起大爆發。他建議政府為引入登革熱疫苗制訂時間表。黃加慶回應稱，登革熱疫苗在全球不算普遍，接種疫苗並非目前防控登革熱的主要策略，相關疫苗亦未在本港註冊，現階段未必考慮。

下一則
下一則
15區蚊患超警戒水平

登革熱 登革熱 我要決意隔絕

住村屋
啲蚊永遠都唔知喺邊度飛入嚟

呢一兩年啲蚊又多又毒

又多咗

變風土病

中咗兩野蚊咬
呢幾日都病病地

淪陷?? 極不安